
% ------------------------------------------
\chapter*{Introdução}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
% ------------------------------------------

\lettrine[nindent=0.35em,lhang=0.40,loversize=0.3]{A}{s pessoas nascem e devem enfrentar a vida} sem manual. Por diversas vezes "quebramos a cara", tentando fazer o melhor ou até mesmo teimando em uma situação que parece que não vai dar certo. Quando avaliamos nossa trajetória, vemos padrões. São coisas que repetidamente fazemos com o mesmo resultado às vezes desastroso, outras glorioso. Nesta hora pensamos, e se houvesse um jeito de ter um Manual da Vida?

Essa pergunta tem perseguido as pessoas por muito tempo. Os sacerdotes da Mesopotâmia usaram os astros para responder essa pergunta, e depois da Dinastia Ptolomaica no Egito, temos o que hoje se conhece como Astrologia. Num passado incerto, surge um jogo de cartas com simbologia profunda que tentou responder essa pergunta também, era o Tarô.

Mas vamos estudar uma outra forma, igualmente importante, a Numerologia, que busca na energia dos Números a resposta para isso. 

A Numerologia nos indica uma direção que nos permite trafegar pela estrada da existência de maneira mais tranquila. Esse é o objetivo deste material, introduzir os conceitos da Numerologia, permitindo que você a use para conhecer-se e ajudar outros na caminhada.

O foco deste material é desenvolver um curso básico de Numerologia totalmente dedicado às línguas latinas. Nosso foco é o Português, mas tenho certeza que os falantes do Italiano e do Espanhol também tirarão bastante vantagem deste material. Como sabemos, os melhores (considerados) livros sobre Numerologia são de autores de língua inglesa, que depois são vertidos ao Português, Espanhol ou Italiano. Embora sejam bons, não foram escritos considerando a nossa realidade.

Em parceria com este material há um programa simples que nos ajuda a fazer os cálculos numerológicos de maneira mais rápida. Mas você precisa entender como esses cálculos são feitos para tirar proveito do programa.

Focaremos todo esse trabalho na Numerologia Pitagórica, mas forneceremos informações para que você entenda outras vertentes da Numerologia, e, por que não, possa estudar e aplicar mais de um tipo.

Qual é a melhor Numerologia? A que funciona para você. Estude este material, entenda as sutilezas que diferem as várias Numerologias, estude muito, e finalmente aplique a Numerologia como você acredita que funciona bem. 

Além deste material, recomendamos alguns materiais de estudo para que você vá além. Consulte nossa Bibliografia.

% ==========================================
\section*{A quem este material se destina?}
% ==========================================
A todos que querem iniciar no conhecimento da Numerologia.

Se você quer entender os conceitos, os cálculos, a interpretação, esse livro é um excelente começo. 

Se você já conhece um pouco de Numerologia e quer se aprofundar, esse livro vai te ajudar nisso.


% ==========================================
\section*{Que ferramentas usamos para construir este livro?}
% ==========================================
\label{sec:usamos}
Como defensor de tecnologias livres, usamos materiais e ferramentas livres para fazer este livro. Assim, escrevemos este livro usando: 

\begin{itemize}
  \item \abnTeX\footnote{\href{http://www.abntex.net.br/}{www.abntex.net.br}}, e \LaTeX\footnote{\href{https://latex.org/forum/}{latex.org}};
  \item Como editor usamos o \textbf{LaTeXila};
  \item GNU/Linux\footnote{\href{https://www.debian.org/}{www.debian.org}} Debian \debversao\ \debcodinome \ como Sistema Operacional
  \item GIMP\footnote{\href{https://www.gimp.org/}{www.gimp.org}} para manipulação de imagens;
  \item Evince\footnote{\href{https://wiki.gnome.org/Apps/Evince}{wiki.gnome.org/App/Evince}} para ler o pdf.
\end{itemize} 



\begin{flushright}
  Ronaldo Silveira \\
  São Paulo, \today
\end{flushright}
